習近平：中国人在日本不受歡迎是因為日本人的偏見與成見

彭博報導，中國國家主席習近平將中國在日本的低人氣歸咎於日本人的偏見與成見，他的相關發言在他明春訪問日本前，可能令部份日本人不滿。

報導指出，習近平是在北京回應前日本外相川口順子（Yoriko Kawaguchi）的一個問題時表示，事實上中國人對日本人持較正面的觀點，顯示中國正朝對的方向發展，「我們沒有散播仇日主義，我們反而鼓勵人們旅遊日本」。

「至於日本人對中國的偏見，是的，中國需要作些事，但更重要的是日方的責任。日本必須作更多，以解開對中國的偏見與成見」。

日本與中國在2012年東海尖閣群島的主權爭議後，努力改善彼此關係。該爭議引發中國的反日示威與政府抗議，雙方的高階互動冷凍多年，去年中國總理李克強訪問日本，雙方關係才出現回溫的跡象，今年習近平出席大阪20國集團（G20）高峰會期間，兩國同意習2020年春天訪問日本。

支那淨係識賴地硬

屌你老母曱近平

支那狗開口埋口叫人小日本, 叫人地點樣鐘意支那狗呀?

專重係自己贏翻黎嘅

班傻閪又要仇日又要去日本旅行
用肉耳都知道半公里內邊到有支那人

傻逼甴

人唔笑狗都吠, 成日播反日抗戰片

根本一街都係，仲要鋪入面d sales 都係支蝗。親耳係新宿 lawson 聽到個大陸佬話："小日本的東西真不錯" ....佢地根本係精神分裂。

咁應該全世界對中國人都有成見

有請黃秋生
「冇人歧視支那人，我哋係睇唔起支那人咋」
「如果有人當街到痾屎痾尿，然後你用異樣嘅目光望住佢，咁叫歧視？」

文明程度較高嘅一方睇唔起文明程度低嘅行為，唔係歧視啊好冇
係因為你哋支那人低文明，冇公德心，自然行到邊都比人鄙視

原來支共都知成個世界都憎自己

區區一個小日本

毒撚: 我單身係因為港女對我有成見

面係人地俾 架係自己掉

好似#11話齋,佢地都唔識尊重人,人地點會尊重佢地呢
試下係街周街叫人柒頭,然後又要人歡迎你,邊有咁既人?佢地當自己係神?

全華人都知，死得最多日軍的地方係「橫店」片場，連日本人知道都知。

條友on9真係唔係扮架喎

拍咁多抗日神劇話啦仇日

唔

第一時間諗起呢幅圖

習b已經講得好收歛
d死架仔擺明妒忌我地中国人有錢有地位

白人就白皮豬

我哋有乜做到破壞佢訪日？

點會關你中國狗事，全世界都針對中國人

玻璃心

( Show Blocked User - 昂山seulgi )

唔鍾意你就係偏見

中国人在全世界不受歡迎是因為全世界有偏見

佢地向來都係用從屬國的眼光睇日本
你日本虧欠我, 我鬧你你係應該硬食, 仲要畢生對我恭恭敬敬
呢種思維下, 佢地會理所當然邊鬧日本邊去日本玩
因為我見你日本經濟衰足咁多年咁慘, 「施捨帶挈」下你日本

翻譯：周圍賴屎係中國習俗，大家要包容

不是因為你是中國人而歧視你
而是因為你才歧視中國人

.......

係咪我錯覺呢？

中國人去到邊都唔受歡迎嫁

客觀來看就沒有中國人可以入境了

全部都係人地錯

全世界都討厭支那

當中國人係香港都唔受歡迎
就唔係偏見咁簡單

雜: 你錯，就算真係我錯都係你錯

連登報導，中國國家主席習近平將中國在香港的低人氣歸咎於香港人的偏見與成見，他的相關發言在他下世訪問香港前，可能令部份香港人不滿。

報導指出，習近平是在北京回應前香港市長淋病閱哦（Read Gonorrhea）的一個問題時表示，事實上中國人對香港人持較正面的觀點，顯示中國正朝對的方向發展，「我們沒有散播仇港主義，我們反而鼓勵人們旅遊香港」。

「至於香港人對中國的偏見，是的，中國需要作些事，但更重要的是港方的責任。香港必須作更多，以解開對中國的偏見與成見」。

香港與中國在2014年香港群島及新九半島的主權爭議後，努力改善彼此關係。該爭議引發香港的反中示威與政府抗議並受政府壓，雙方的社會衝突冷凍多年。近日香港市長淋病閱哦訪問中國，社會情緒出現回溫的跡象，今年兩國定下割讓協議，再次引發香港的反中示威。

撚有人信雜敗北

終国人不受歡迎是因為地面太硬.

さびし
Sabishi
咁都比佢地諗到

咁德國人點算

想噁

日本人個啲唔叫偏見，偏見係不符合事實
但日本人個啲叫普遍印象，你班中國佬成日去人地地方都仲係跟自己個套。係人都對你唔好印象喇

日日播手撕日本軍既片既國家話人地歧視佢

永遠都係對家問題

終國人在全球不受歡迎是因為美國佬的錯

痴撚線...

得啦，推去畀日本人睇下啦
等班生番唔好再去日本了

自己唔肯改進，剩係識迫人認同佢啲陋習

人地依家知中國人同香港人係2種人黎

對中國有偏見，你收收皮啦

起身恨美國棉花
早餐恨美國麵粉
午餐恨美國豬肉
晚餐恨美國粟米大豆

全球都唔鏜意你支那犬架啦
係鍾意你d錢咋嘛

咪撚去日本囉

嗱，我哋冇仇日，仲嚟駛錢𠻹，又嚟咗恩主心態

其實香港人都係

陳秋實說 中國拍抗日劇 對著日產攝影機大喊打倒日本帝國主義

沒有散播仇日情緒? 哦

你啲支那人夠因為皇軍入城唔高興連支那呢個美稱都唔要啦 咁唔係偏見同成見咩

日日講抗美抗日 自己又控制唔撚到啲人去日本同美國

香港：
印度人叫叉仔
黑人叫黑鬼
白人叫鬼佬
日本叫ga仔
韓國叫泡菜仔？
其實都...

香港政府 支共 香港警察都係有同一個共通點
就係當有問題果陣 永遠都係覺得係人地錯 自己一定無問題

真係蠢 唔係扮

典解越南猴

最驚你唔噉講

又喺度周圍辣火頭

唔洗習宣傳，啲支那人都擁去日本消費啦

中國因為香港佢啲衰傳開晒全世界, 所而家起勢四周圍扮受害者,

皇軍在支那不受歡迎是因為支那人的偏見與成見

以前連本地人都屌啦
呢場運動改變咗好多嘢

鼓勵人民去旅遊日本咩意思
根本大家都想去
on9
仔女移民英美又係國家鼓勵？
唔使鼓勵都會做架啦

大阪成堆假日本大陸狗

中國人嘅一生

全世界全宇宙都對佢有偏見
一定唔係佢問題啦

隨街痾屎係你冇及時攝個痰盂喺佢屎忽
瘋狂插隊係其他人太慢喇要幫你地改進速度
拖喼爆買仲使講梗係拯救銀河系嘅經濟
冇禮貌污糟玻璃心呢d全部係其他人嘅偏見同誣捏
大家都誤會晒中國完人
慘慘豬

唔算係眨義 最多花名姐

自卑心重

中國人是不會錯的，千錯萬錯都是別人的錯！

曱習成功將中國人個種自卑到自大既精神提昇到國既層面

千錯萬錯都係人地嘅錯

千錯萬錯都唔會係中國人嘅錯

中國14億人死晒咪冇偏見囉
或者比日本人管都可以

由總:支那啱曬日本錯曬

大陸人喺邊度係受歡迎架，曱近平都on 撚9 嘅！

尋日上JR，成班大陸西人地未落車就衝入去

喺咪照注張相劃

報導指出，習近平是在北京回應前日本外相川口順子（Yoriko Kawaguchi）的一個問題時表示，事實上中國人對日本人持較正面的觀點，顯示中國正朝對的方向發展，「我們沒有散播仇日主義，我們反而鼓勵人們旅遊日本」。

中國以前係被害者，現在做盡傷害人既事.......

全世界都唔中意支那人啦dllm

弱智

乜野都係人地問題，自己咩都唔關事

而家好似係中國人去到邊都唔受歡迎

全世界都唔受歡迎

八國聯軍近了

好多藥妝 免稅都係支那人做

啲手撕日本鬼子片咩嚟......無散播仇日？搵鬼信

唔關中國人事，係其他國家應負上最大責任
又贏

#BritonsInHK 聲援#SimonCheng

「我們都是鄭文傑」

- 促請英國政府承擔負責
- 拯救英國國民及前英國駐香港總領事館職員鄭文傑

11月29日（星期五）晚上7時半
英國駐香港總領事館

🇬🇧Britons in Hong Kong

好意思話人
自己國家日日播抗日神劇
把口話就講小日本
買野就話抵制日貨

然後就瘋狂去人地國家買廁所

邊個會會歡迎你啊k佬

真係好撚幽默

面係人地畀，架係自己丟。

自從多咗大陸人去外國旅遊之後，外國就多咗好多簡體字告示，叫人排隊唔好打尖，叫人唔好喧嘩，叫人唔好踐踏草地，叫人唔好偷餐具，總之就係用簡體字叫人唔好不文明。

呢個現象，全球如是，不獨日本係咁，可見唔係日本人有偏見，而係大陸人啲行為真係到處都乞人憎！

更乞人憎的，係大陸人永不檢討認錯，永遠賴人地。明明係自己去騷擾人地，反而講到係自己受逼害。外交發言人耿爽、華春瑩如是，雜種主席亦如是。

係咪覺得好多人都知應該投邊個？唔好成日連登圍爐，同我forward曬比你身邊嘅人，入到嗰網簡返自己嗰區，就知要投邊個藍邊個黃

100%match

全都是別人的錯！
ChiNa no.1

你訓練好你d人識去廁所痾屎先啦 雜種

「至於XX人對中國的偏見，是的，中國需要作些事，但更重要的是X方的責任。XX必須作更多，以解開對中國的偏見與成見」。

到而家重日日播抗日膠片？

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

有病

當年日軍係贏左中國架 點會調返轉黎講？

邊有叫得咁好聽再難聽好多

有病, 自己拍咁多抗日戰爭片

不停鼓吹人民對日本嘅仇日情緒，
好啦日本對你有成見， 仲夠膽講話消除成見嘅責任在於日本

Push

支那人係唔會錯架

日本妹好鍾意玩抖陰架喎

永遠唔識自我檢討。

明明係自己国民無禮貌+唔守規矩，人地日本最重視就係依兩樣嘢，搭JR都靜到痴線，但你班大陸閪係架車度勁大聲講普通話，你叫人地點唔憎你班国民啊？

啱就自己啱 錯就人哋錯
支那賤畜真係最厚顏無恥

妄想症

多得呢條戇鳩，全世界、香港人先識醒，其實你知唔知咩叫鋒鋩太露？淨係識寬衣

我是小熊維尼 最鐘意食蜜糖

即係日本人錯
呢大陸狗冇問題
安倍
你忍得佢真係食得屎

千錯萬錯都唔係自己錯

呢個高質

係因為你個仆街中國夢呀，撚樣

全世界都錯，你得你中國岩

全世界都憎9你 係咪全世界都對你有偏見呀 反省下啦

成個民族由上而下都唔知自己衰乜

大撚把支那狗去日本留學做野
口講小日本 身體做撚誠實 你真係愛國 係支那做貢獻 我都比小小尊重你
口講小日本 跟住又去日本搵錢 屎都不如

日本仔當特攝咁睇

支那種果然係支那種

痴𨶙線，可以倒轉黎講

日本人唔食三文魚都係偏見？

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

係啊，唔好去美國日本啦。

大大力推 日本版民主及人權法案

あと2913 名の賛同が必要です。あなたの賛同が力になります💪

日本版國際民主及人權法案

等班魔警厄埋厄埋d OT

日本都唔洗旨意再去

大家快手簽埋佢！

去人地方大大聲講野
邊行邊食野
又要買貴野又要死都要壓人價
霸人地地方 叫你入鄉隨俗就打鳩人

日本人真係好有偏見

傻迫xiiii

你係人地地頭周街屙屎屙尿 冇禮貌 亂拋垃圾
日本人洗唔洗同你講句thankyou啊

全世界
都迫害中囯

中囯個個都係聖人
刁斤平滿意未？

永遠都係人哋錯

屌, 自己播幾撚多d 反日神劇, 好意思話人反中?

支那就係一個唔會反省檢討自己嘅垃圾國家
永遠你地錯，自己年年出抗日膠劇

多謝糾正

佢地個思維係
自卑變自大
知道人地叻就唔抵得
就唯有搵啲野屈人地有問題

情況就好似
偽進仔
唔夠我地叻
就倒轉話我地有偏見
其實係太自卑
如果有得入大學一早狗衝

次次去日本都總會見到中國狗係度破壞環境氣氛
大同細都係垃圾 大大聲講嘢 鳩叫 整爛人啲嘢
去10次10次都見到呢啲賤種

有咩事, 總之係人地問題

垃圾國家態度

尊重呀ching

我相信日本人就算不滿為咗錢照樣會奶共

係大陸佢地啲劇集全部都係反日抗戰劇 日睇夜睇 勁on9

唔該絲打

毒撚：
點解唔鐘意我，你問下你自己啦！
點解我又可以鐘意鐘你呀？
唔鐘意我係你有問題ja！

區選投票比泛民，只有689不同意
建制如果大勝，向國際社會釋放乜野訊息?
盟國仲都支持香港人自治?
區選都唔表態，點爭取五大訴求既雙普選??

咁U型鎖係咩

咁都唔算貶義 咁力架呢？

離地撚

其實要打可能日本都搞鳩掂共狗
唔洗老美出手